<resources>
    <string name="app_name">تیز مغز</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Menu</string>
    <string name="title_activity_strope">آزمون استروپ</string>
    <string name="title_activity_memorize">حفظ لغت</string>
    <string name="title_activity_test_memorize">حفظ لغت</string>
    <string name="title_activity_enhanced">Enhanced</string>
    <string name="title_activity_calculate">تمرین روزانه</string>
    <string name="drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="title_activity_main">تیز مغز</string>
    <string name="title_activity_chart_view">نمودار</string>
    <string name="title_activity_splash">تیز مغز</string>
    <string name="title_activity_tiz_maghz">تیز مغز</string>
    <string name="tiz_intro"><![CDATA[<p>پس از کار با این نرم افزار متوجه خواهید شد بیشتر تمرینات آن را محاسبات ساده تشکیل می دهد، شاید این سوال برایتان پیش بیاید که چرا فردی که از صبح تا شب در خانه یا محل کار از ذهنش استفاده میکند و به مسائل مختلف فکر می کند، باید چنین محاسبات ساده و سطح پایینی را انجام دهد؟
<br>دکتر کاواشیما پس از تحقیقاتش به این نتیجه رسیده است انجام محاسبات ساده با سرعت بالا و همچنین مطالعه با صدای بلند بیشتر از هر فعالیت دیگری ذهن را به تحرک و فعالیت وا می دارد. همچنین بهترین راه برای اینکه بیشترین قسمت های مغز را به کار بیندازیم این است که این محاسبات را با سرعت انجام دهیم. به همین دلیل است که چنین سوالاتی برای تمرینات روزانه در نظر گرفته شده است.<br> تصاویری که در قسمت های بعدی خواهید داد توسط دستگاه fmri در شرایط مختلف از مغز گرفته شده است.</p>
]]></string>

    <string name="tiz_1"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی عمیقا در فکر فرو رفته اید نشان می دهد. به قسمت کوچکی که  در نیم کره ی چپ فعال شده است توجه کنید!</p>
]]></string>

    <string name="tiz_2"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی با سرعت بالا مشغول انجام محاسبات ساده ای مانند محاسبات این نرم افزار هستید نشان می دهد. همان طور که می بینید، بخش های زیادی از هر دو نیم کره ی مغزتان به شدت در حال تحرک و فعالیت هستند. (قسمت های زرد رنگ نشان دهنده ی تحرک بسیار زیاد می باشد)</p>]]></string>
     <string name="tiz_3"><![CDATA[<p> این عکس وضعیت مغزتان را وقتی با سرعت پایین مشغول انجام محاسبات ساده هستید نشان می دهد. همان طور که می بینید، میزان تحرک و فعالیت مغزتان در این حالت، بسیار کمتر از وقتی است که این محاسبات را سریع انجام می دهید.</p>]]></string>
     <string name="tiz_4"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی مشغول انجام محاسبات پیچیده و دشوار هستید نشان می دهد. بخش های کوچکی از نیم کره ی چپ مغز در این حالت فعال هستند. توجه داشته باشید که در این حالت، نیم کره ی راست مغزتان هیچ فعالیتی انجام نمی دهد!</p>]]></string>
    <string name="tiz_5"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی مشغول تماشای تلویزیون هستید نشان می دهد. تنها بخش های فعال در نیم کره های مغزتان در این حالت، منطقه ی بینایی در لوب پشت سر و منطقه ی شنوایی در لوب گیج گاهی هستند.</p>]]></string>
    <string name="tiz_6"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی مشغول نوشتن هستید نشان می دهد. به تحرک های زیادی که در هر دو نیم کره ی مغزتان ایجاد شده است دقت کنید.</p>]]></string>
    <string name="tiz_7"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی مشغول مطالعه هستید ولی کلمات را با صدای بلند تلفظ نمی کنید نشان می دهد. در این حالت، بسیاری از بخش های هر دو نیم کره ی مغزتان فعال هستند.</p>]]></string>
    <string name="tiz_8"><![CDATA[<p>این عکس وضعیت مغزتان را وقتی با صدای بلند در حال مطالعه هستید نشان می دهد. همان طور که می بینید، میزان تحرک و فعالیت هر دو نیم کره ی مغزتان در این حالت، بسیار بیشتر از زمانی است که شما بدون تلفظ کلمات در حال مطالعه هستید. تحقیقات همچنین نشان داده است که وقتی سریع مطالعه می کنید، فعالیت مغزتان بیشتر می شود.</p>]]></string>


    <string name="daily"><![CDATA[<p> مهم ترین نکته در هر تمرینی انجام دادن آن به صورت مستمر است. بهترین حالت این است که تمرینات محاسبه ی روزانه را هرروز صبح بعد از صبحانه و در زمان مشخصی انجام دهید تا عملکردتان بهتر بررسی شود.<br>
تمرینات روزانه راهر روز انجام دهید و سعی کنید تا جایی که میتوانید این تمرینات را سریع انجام دهید، اما اگر دیدید که در شروع کار زیاد اشتباه می کنید یا سرعت تان زیاد بالا نیست نگران نشوید. تنها هدف از ارزیابی عملکردتان این است که بتوانید بر روند پیشرفت تان نظارت داشته باشید.</p>
]]></string>

     <string name="memorize"><![CDATA[<p>این آزمون شامل سی لغت ساده است که باید در عرض دو دقیقه هر تعداد از آن را که می توانید حفظ کنید. بعد از دو دقیقه در قسمت بعد هر تعداد از لغات را که به خاطر می آورید را وارد کنید. تعداد لغت هایی که حفظ کرده اید امتیازی است که از این آزمون کسب می کنید.
<br> هدف از این آزمون ارزیابی نیم کره ی چپ مغز است که با حافظه ی کوتاه مدت در ارتباط می باشد.</p>
]]></string>
     <string name="strope"><![CDATA[<p>این آزمون شامل یک سری لغات رنگی است که اغلب با رنگ دیگری به نمایش درمی آیند. به عنوان مثال کلمه ی آبی با رنگ قرمز نوشته شده است. وقتی این کلمه را می بینید باید سعی کنید کلمه ای که نوشته شده را نادیده بگیرید و فقط رنگی را که می بینید بخوانید و دکمه ای که مربوط به آن رنگ می باشد را فشار دهید.
<br>هدف از این آزمون ارزیابی عملکرد کلی در هر دو نیم کره ی مغز می باشد. سعی کنید هر بار بهتر از دفعه ی قبل عمل کنید و مدت زمان مورد نیاز برای انجام این آزمون را کاهش دهید.</p>
]]></string>
     <string name="four"><![CDATA[<p>با شروع این تمرینات، عملکرد ذهنتان پیشرفت یکنواخت و منظمی خواهد داشت. ولی ممکن است در اواسط راه به بن بست برسید و متوجه شوید که هیچ گونه پیشرفتی در نمودار های عملکردتان به چشم نمی خورد. اگر چنین اتفاقی افتاد به تمرینات تان ادامه دهید و نگذارید این موضوع باعث ناامیدی تان شود. خواهید دید که بعد از چند روز نتایج تان ناگهان پیشرفتی چشم گیر میکند. اگر احساس کردید که عملکرد ذهنتان دچار رکود شده و پیشرفتی نمیکند، بدانید که مغزتان دورخیز کرده و خود را برای جهشی بلند آماده می کند!<br>
تذکر: تنها در صورتی که قصد دارید تمرین آزاد انجام دهید تنظیمات را تغییر دهید در غیر اینصورت تنظیمات را به حالت استاندارد برگردانید تا عملکرد شما در نمودار ها به درستی نمایش داده شود. </p>
]]></string>

</resources>
